**臺北市立大學附設實驗國民小學**（[英文](../Page/英文.md "wikilink")：Affiliated
Experimental Elementary School of University of Taipei,
ESUT），簡稱**北市大附小**，於1913年創立，是[臺灣一所的](../Page/臺灣.md "wikilink")[國民小學](../Page/國民小學.md "wikilink")，為[臺北市立大學附設的](../Page/臺北市立大學.md "wikilink")[實驗小學](../Page/實驗小學.md "wikilink")，前身為臺北市立教育大學附設實驗國民小學（教大附小）。其位置緊鄰麗正門（南門）、臺北市立大學、弘道國中。附設一幼兒園。

## 校史

[Fuzoku_shōgakkō.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fuzoku_shōgakkō.jpg "fig:Fuzoku_shōgakkō.jpg")

  - 1913年2月13日，「**[臺灣總督府](../Page/臺灣總督府.md "wikilink")[國語學校附屬小學校](../Page/國語學校.md "wikilink")**」創校。
  - 1927年，更名為「**臺灣總督府第一師範學校附屬小學校**」。同年4月1日，第一位臺灣籍學生許伯珽入學，其父[許丙是](../Page/許丙.md "wikilink")[日本貴族院](../Page/日本貴族院.md "wikilink")[議員](../Page/議員.md "wikilink")。
  - 1941年，更名為「**臺灣總督府第一師範學校附屬第一國民學校**」。
  - 1943年，更名為「**臺灣總督府臺北師範學校附屬第一國民學校**」。
  - 1945年[臺灣光復後](../Page/臺灣光復.md "wikilink")，改制為「**臺灣省立臺北女子師範學校附屬小學**」。
  - 1966年，更名為「**臺灣省立臺北女子師範專科學校附屬小學**」。
  - 1967年，更名為「**臺北市立女子師範專科學校附屬小學**」。
  - 1968年，臺灣實施[九年國民義務教育](../Page/台灣九年國民義務教育.md "wikilink")，更名為「**臺北市立女子師範專科學校附屬國民小學**」（簡稱「女師附小」）。
  - 1979年，更名為「**臺北市立師範專科學校附屬國民小學**」。
  - 1983年，更名為「**臺北市立師範專科學校附設實驗國民小學**」。
  - 1987年，更名為「**臺北市立師範學院附設實驗國民小學**」。
  - 2005年，更名為「**臺北市立教育大學附設實驗國民小學**」。
  - 2013年，更名為「**臺北市立大學附設實驗國民小學**」。

## 歷屆校長

### [日據時期](../Page/日據時期.md "wikilink")

  - [森川政雄](../Page/森川政雄.md "wikilink")
  - [平塚佐吉](../Page/平塚佐吉.md "wikilink")
  - [渡邊節治](../Page/渡邊節治.md "wikilink")
  - [關野宋](../Page/關野宋.md "wikilink")
  - [前野喜代治](../Page/前野喜代治.md "wikilink")
  - [國府種武](../Page/國府種武.md "wikilink")
  - [折戶傳吉](../Page/折戶傳吉.md "wikilink")
  - [木原義行](../Page/木原義行.md "wikilink")
  - [佐藤源治](../Page/佐藤源治.md "wikilink")

### [中華民國時期](../Page/中華民國時期.md "wikilink")

  - [張金鍵](../Page/張金鍵.md "wikilink")
  - [張玉珂](../Page/張玉珂.md "wikilink")
  - [陳鴻年](../Page/陳鴻年.md "wikilink")（代理）
  - [任培道](../Page/任培道.md "wikilink")（代理）
  - [白子祥](../Page/白子祥.md "wikilink")
  - [柳子德](../Page/柳子德.md "wikilink")
  - [陳展之](../Page/陳展之.md "wikilink")
  - [張治寰](../Page/張治寰.md "wikilink")
  - [徐貴華](../Page/徐貴華.md "wikilink")
  - [陳東陞](../Page/陳東陞.md "wikilink")
  - [劉緬懷](../Page/劉緬懷.md "wikilink")
  - [柯平順](../Page/柯平順.md "wikilink")
  - [許信雄](../Page/許信雄.md "wikilink")
  - [盧美貴](../Page/盧美貴.md "wikilink")
  - [萬家春](../Page/萬家春.md "wikilink")
  - [方慧琴](../Page/方慧琴.md "wikilink")
  - [邱世明](../Page/邱世明.md "wikilink")

## 基本行政機關

<table width=100%>

<tr>

<td valign=top>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>行<br />
政<br />
單<br />
位</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>校長室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>教務處</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>學務處</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>總務處</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>輔導室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>研發處</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>會計室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>人事室</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 校歌

詞：白子祥 曲：羅慶洲

巍巍黌舍　雄踞鯤北　琅琅絃歌聲
三千學子　國之菁英　誠敬勤樸敦品勵行
好學不倦　有始有終　幼年立大志　效法鄭成功
為國家 砥柱　為民族 干城
及時努力　莫負今生
北市大附小　永垂令名　北市大附小　永垂令名

## 知名校友

  - [馬英九](../Page/馬英九.md "wikilink")：[中華民國第](../Page/中華民國.md "wikilink")12-13任總統
  - [李坤儀](../Page/李坤儀.md "wikilink")：[中華民國總統](../Page/中華民國總統.md "wikilink")[李登輝之孫女](../Page/李登輝.md "wikilink")

## 外部連結

  - [臺北市立大學附設實驗國民小學](http://www.esut.tp.edu.tw/)

[Category:臺北市立國民小學](../Category/臺北市立國民小學.md "wikilink")
[Category:1913年創建的教育機構](../Category/1913年創建的教育機構.md "wikilink")
[校](../Category/中正區_\(臺北市\).md "wikilink")
[Category:臺北市立大學](../Category/臺北市立大學.md "wikilink")